[睇書撚]究竟香港仲有無人有睇書既習慣?

其實每過一排都會見到有D "睇緊咩書" 既POST出現, 不過好多時討論半個至一個月就沉左,其實係香港黎講睇書既風氣真係麻麻,係咁重"即食文化"既香港, 要坐低慢慢享受睇書既樂趣可能有小小過份奢侈, 不過我都希望係連登依度搵到一班有興趣睇書既人一齊交流下,我得閒既會盡量推下個POST,希望多D人傾下

1) 希望大家可以POST下依家睇緊咩書，同埋講下好唔好睇
2) 如果有D咩書想睇，但又驚中伏，畢竟睇一本書都算係一個小工程，可以互相交流下，問下值唔值得睇
3) 如果大家有D咩書睇完唔KEEP，可以擺係度睇下有無巴打有興趣，希望做到"漂書"既目的

最後，依個網可以幫你BOOKMARK低自己睇書既進度

依家睇緊依本書，睇到一半，本書唔錯，不過因為對上一本就係睇偷書賊，所以有小小比下去

希望有人理我啦

the decline and fall of the roman empire vol 2

睇緊

中年大叔的20個生活偏見
塔木德
異鄉人
Elon Musk自傳

巴打睇英文版?

我到依家都未完整睇晒一本英文既小說，如果係歷史書既英文都OK
因為要一路睇一路查字典既話會減低本書既趣味
BTW，好唔好睇

一次過睇4本???
我多數一本完先一本，
巴打可唔可以講多小小好唔好睇

睇緊vol.1

penguin版spelling冇modernize

即係點

異鄉人

有無人講多小小依2本

Book thief 睇左1/3，幾好睇

英文算淺，各位可以試原著

睇緊呢本

我睇中文版，未夠膽都睇一本英文既小說，
BTW偷書賊既寫作手法幾特別，佢先講結局，成本書都無所謂"驚喜"，但係寫得好吸引

我好小睇依D"教人" 成功既書，成日都覺得好似講緊呀媽係女人既道理

本小子在此

只係睇小說 輕小說路過
對上一本非小說應該係Justice

即係原汁原味

要喺一個好靜嘅地方先睇到書

我對巴打本currywurst有性趣

一齊傾

之前係第二個post介紹咗幾本書，都冇人覆

Lolita

我每一日搭車都會睇書

不過我最近睇果啲偏向心理學果邊

阿德勒談人性，書名好似係咁
好好睇

咁我講多小小
BACKGROUND都係關於2次大戰既德國
用一位賣咖哩香腸既老婆婆去講返二戰既時跡，暫時睇到一本，都寫得唔錯
只不過係睇完偷書賊同舒特拉的名單所以依本有小小比下去

所以我係每晚臨訓前睇

睇緊呢本non-fiction
作者做小偵探睇下我地平時食緊既食物其實係點黎
暫時覺我麻麻地，太集中講美國既食物生產，感覺唔係好貼身

decline and fall大作嚟 出名原因之一係gibbon認為 耶教傳播令羅馬公民精神衰敗 步向滅亡

呢一兩年開始有

以前好鐘意睇書，為左追續集放假可以通宵睇，依家最主要係無時間睇，返到屋企，做埋D野，訓教又準備返學。

見返以前中文老師，都仲會交流下睇左咩好書，
但連老師都表示自己開始無左閱讀嘅習慣，
有時個習慣一斷左就好難再培養。

睇介紹好似幾深，巴打講多D

好睇既話會睇到唔想訓
唔好睇既話睇幾版就訓

我岩岩SEARCH完全書成6冊
有小小卻步

有個網叫five books幾好

睇書撚留名
近排睇緊世界史

其實我BOOKMARK哂學術台幾個睇書POST
發覺8成人都係睇小說多
non-fiction比較少人睇所以我好少出聲

深架
如果認真睇既要間書
同埋有部分內容要讀出黎先容易理解

但佢入面講好多野其實係可以對照返自己又或者係身邊既人
有共鳴的

我由細到大都好鐘意睇書，不過細個係睇果D青少年小說
有無人記得天航

中間有幾年成日出街玩就睇小左，依家人大左，慢慢鐘意留係屋企一個人靜靜地睇書

non-fiction 要用既精神同時間比較多，好多時唔係只係睇書本身，而要因為書去做多小小SEARCH，我都有睇，不過通常會夾著住D小說咁睇

有睇開阿德勤
但近排轉左睇返弗洛伊德堆著作
睇左一本精神分析引論同兩本病例

正，前排睇左Flexner4冊嘅華盛頓傳

我喺屋企睇書都會讀出黎
好似會易D理解同無咁易分心

幾年積落我屋企已經儲到有過百本書
唔敢再買了

但其實有好多書睇，不過睇唔哂

我見到好多author 既 interviews

其實我幾 鍾意 阿德勒
屋企有幾本不過未睇哂

引論 我都有睇
但有部分其實唔係太過認同
佢話夢入面幾乎所有野都同性有關
我都有學過下解夢，唔係好 buy 佢果套

但都好深
之前睇另一本 圖騰與禁忌
又係好深

我都係鍾意goodreads多D

睇緊Charles Dickens嘅Great Expectations

睇開書既巴打們
想請教你地睇書會係咩地方多
雖然見好多人係屋企讀書，但我屋企本身好多人同好嘈，好易分心
除左屋企外，你地多數會係邊到睇書?

依張係我既BOOKLIST，大家有興趣可以望望
我遲下得閒既可以每一日出返本我睇過既書既REPORT比大家

我之前會特燈出 自修室睇書
會寫筆記
近年懶，乜都無

SEARCH完原來又係經典作,MARK低先

我多數都睇中文書

海 同 群 我都想睇
不過又係未睇

我有一排鐘意去海港城望到海果間STARBUCKS睇

有睇，蕭邦的刀定乜之類
同同學互借書睇

100%推介，好好睇
群睇左，海買左未睇

去中央圖書館，有海景睇

天航唔係"書蟲的少年事代"咩

等我去撞下你先

依2本好多人推介，但無咩動力睇

依家無啦，個陣唔洗返工先去JA

群 係我好多年
仲係中學果時已經想睇
但果時無錢買

宜家無時間睇
嘗試下 抽時間先

Btw 今晚記得的話整 list

幾好睇，好似係

pro好多喎屌你 有Tom Holland，Mary Beard果d 學人推薦書喎

最近重睇哈利波特中

我一次過開咗好多本書但全部都未睇書

年尾去New Zealand所以睇緊
Come on shore and we will kill and eat you all同
Changing time

一齊開心SHARE
我今晚返屋企睇一睇，有幾本書唔想要睇下有無知音人

睇文學多，
最近買咗本董橋嘅夜望，
比佢嗰包裝同埋序吸引。

本書好撚悶。

好記得個陣中學2堂就睇晒成本，依家應該無咩興趣KA啦

其實我想影相多啲
你個 list 1頁得幾本

兩個網定位唔同

有無人同我一樣，睇書好慢
要係心入面逐隻字讀完，再幻想埋個場景先得？
讀唔明白仲會自動回讀

兩本都睇哂 活著就精彩d 我們仨就平淡d但好感人

我較左50per page, 會唔會好D

笑左
BTW 我間唔中見到依度D人睇D好深既文學書
不過自己自問無咁既本事

我一次過開咗好多本書但全部都未睇書

年尾去New Zealand所以睇緊
Come on shore and we will kill and eat you all同
Changing times: New Zealand since 1945

歷史書睇緊
經與史：華夏世界的歴史建構
羅馬人的故事IV
The rise of western world: A new economic history
The age of revolution 1789-1848

心理學睇緊
The upside of your dark side

希望今年可以清咗佢

睇下咩書，我自己比較鐘意既小說主要2大類,推理同歷史
推理既可以睇得好快，一個鐘100頁都無問題
歷史既資料性較重，有時可能會SEARCH下D相關資料睇，一個鐘30頁都唔知有無

又係roman empire
搞到好似必睇咁，
BTW, come on shore 個本講咩

拿係咪啊
真係好多小説撚

董橋拋書包多 以前睇覺得好勁

巫師小說

其實似一本memoir
講條美國婆係澳洲讀書去紐西蘭食咗個毛利人
結婚生埋仔中間串插啲紐西蘭歷史咁

咁睇書都係娛樂下，下下仲睇資料性有小小吃力

小說細個睇好多起點意淫小說
睇到冇晒品味

你既意思係"食左"定係真係食左

有無睇50度灰

Nah
Sorry to disappoint

有冇巴絲睇過生命中不能承認之輕
最後個chapter翻睇都唔係好明

活著
可以睇埋兄弟

冇
但有睇twilight
我覺得係自己人生污點

活著真係睇到壓抑到一個點...

我唔知係自己定譯文問題
睇得好辛苦仲唔太明

佢嗰種老一輩既稀噓唔係個個人buy

利申好撚buy

其實活著依部一直都有小小興趣，排住隊先
上面本食毛利人應該唔睇住，如果睇國家歷史有排都未到紐西蘭

我最近睇完咗the fault in our stars
而家睇緊人間失格

The fault in our stars：
可能因為我係斷斷續續咁睇超過一年（返學reading睇）變相書中情節對我嚟講唔太深刻 所以我睇到最尾感觸無咁深 主觀地睇覺得有d overrated
但佢個情節都唔太老套 同埋收尾收得幾靚

人間失格：
未睇哂 但feel到太宰治自己本身啲思維迂回曲折

咁嚴重
我之前睇過一句話幾岩
"一個好既作者，你寧願睇佢一本差既作品，都唔好錯過佢既一本好書"
利申:我唔係講twilight

有時間都用來上連登啦下話

求哲學書推介

正義：一場思辨之旅

入門定對邊位特別有興趣

好似幾touching,不過自己就唔太大興趣睇

唔算真係好深，
以前中學老師會比上堂時間我地睇書，
所以會簡啲修辭靚啲嘅書嚟睇，
唔明就出去同佢討論吓。
除左簡唔中要load吓佢講乜之外，
都同普通小說冇乜分別。

有冇人睇過厚黑學
求讀後感同實唔實用

我都要係心中讀出聲，速讀唔到
所以睇得好慢
不過我係冇想像力嘅人
睇書從來唔會有畫面

我中意non-fiction
巴打有冇推介

咁多人睇羅馬史, 係咪好睇?

羅馬帝國興亡史好長.....

因為4本唔同類型,
隨個日心情/工作量決定睇邊本 lol

中年大叔就搞下gag
遇視下第日老左會有咩心態

塔木德講猶太人既生活哲學,
理學教育真係好有啟發性, must-read

異鄉人可以係作為卡繆入門
同時你想理解下何謂存在主義既都可以一讀
我覺得現代都市人好需要明
點先叫做做自己

Elon Musk個本其實好多facebook page 都講佢生平
好多野都知左
但佢講點樣自學rocket science同諗計去入航天呢門生意係幾inspiring

我覺得係作者功力問題

活著好細個睇
余華d文字功力係最top果幾個

人間失格好纖細

長篇純文學最近果本睇都幾年前
夠我回味好耐
係賈平凹 廢都
長篇果本 之前俾大陸列做禁書 佢有個短篇係同名
無論劇情定世界觀都有好多回味地方
唔劇透了
幾年過去我都係唔明個結局咩意思
除左有d大陸獨有情節 有d難受
推薦俾各位

叔本華 人生的智慧
睇左呢本做入門先

我都係幾本一齊睇

睇心情同精神狀態決定睇邊本

睇你鍾意邊個範疇喎
我係人類史，科學個邊
未睇過人類大歷史(Sapiens: a brief history of humankind)真係要睇下

有無人中意看日本文學，最近看多左。看緊朝井遼的「重生」

一兩星期一本學術書，一兩篇文獻
一星期200至400集左右網絡小說
一個月寫一篇文章 內容圍繞住睇過既野
睇緊christensen本破壞式創新

開幾條戰線真係好癲

我通常係一本書由頭睇到尾，因為自己入左書個故事入面
我諗每個人既閱讀習慣都唔同
多謝巴打既推介，我決定左遲下會睇異鄉人

或者咁講

暫時未遇到一本可以令我地係咁煲...

對上一本係 hundred years of solitude
好奇幻

有睇輕小說

香港人太忙，小說比較容易投入掛我諗。

等我又問一次
有冇人知咩網多中文書睇 人喺外國

巴打係全職睇書定係相關工作

睇咗1/5左右，都幾得意
Charles Dickens 嘅文筆幾風趣幽默

前排嘅non-fiction最愛係Sapiens

講人類由起源到現代嘅各種變化
我覺得好好睇

依家聽過好多次，不過無諗過睇，好睇???

都係既
我都會睇小說
近期目標係fiction/non-fiction梅花間竹咁睇
黎緊本小說係偷書賊

召喚開波小子

我就係頂唔順興亡史所以走去睇日本人寫嘅羅馬人的故事系列
好睇

沙特既存在與虛無
好難明

鬱躁的城邦：香港民族源流 史

由共和時朝嘅Caesar, Augustus到帝制時期嘅Constantinus, Julian全部都係人物 就算傳說時朝果d人物都好heroic

我答你唔到，幫你推下
因為我始終都係鐘意"書"既感覺

睇緊窮人
同販賣人口的告白

後者睇到一半，未見有咩深入介紹

連登好多巴打提過喇呢本
我都係因為巴打推介先睇

人類史我有興趣
等我拜讀一下

睇緊冰與火之歌

我覺得佢地互相鼓勵係幾好睇 俾到正能量人
但我個人無咁感性掛
無啲review 講到咁感動

買咗兩本

毒丁睇輕小說算唔算叫有睇書既習慣

城邦舊事：十二本書看香港本土史

買咗未睇

各位睇書會唔會自己開本簿做notes，或者寫返啲讀後感?

發覺好多書完之後，隔一排已經無咗八九成記憶，睇完等於無睇咁滯

non fiction關乎興趣
除左人類學歷史哲學果d大路野
其他書講黎係堅冇人識

我們仨 唔好睇 唔好買 中伏

我訂左信報加economists ，都看唔晒。書就真係要人推薦先會看，唔係真係搞唔掂。利申：零售撚

巴打睇D書咁SAD 既
我對第2個TOPIC都幾有興趣，行過書店望過下

不能同意更多

我都係 但呢邊鬼有實體比我睇

decline and fall先好 就算文筆都係一流

好多時要中得太多伏先會知咩書啱自己

我都會 重要訓覺個陣係咁諗住d情節
又會幻想下之後嘅情節係點

睇我

一直以嚟都好鐘意買書 但睇書嘅時間實在太少
上兩個星期仲發瘟 一次過買咗廿幾本書

想知大家平時幾耐睇完一本書
同埋屋企有幾多本書

輕小說

咁你睇邊範non fiction

都睇埋
徐生始終半路出家唔夠嚴謹
但梳理出一部本土史觀已經好

睇下咩書，資料性會，小說唔會
不過讀後感真係唔係好識打，成日見人上網打個D"官腔"用語好反感
BTW,我聽日開始都會試下係依度打下，一日一本

中篇小說黎講寫得好好
故事性, 世界觀 同角色都出
但外文書一定要小心揀譯本

異鄉人都係
西/法/俄既譯本要搵返大路d/review 好d個本

臺北人好睇

唔記得咗咪當新書再睇過。

睇緊九把刀新小說

曾經有過晒村上的所有書，但最後都丟左一大半。係香港擁有個書櫃真係好撚車磁

多謝

haodoo 好讀
我用黎睇散文同武俠小說
d 書比較文學性，唔知啱唔啱大家口味

其實我最中意睇係地方誌
有冇推介

read 係睇左
want to read 係買左未睇
中學個陣睇個D同埋為左讀書睇個D無計

有時會抽離唔到，喊一喊

巴打可唔可以推介下依2本買咩封面version最好

我有3個櫃
但都係好細格嘅櫃 雖然擺到幾多書
但以前細個好鐘意買啲輕小說呀愛情小品
而家想掉哂佢
反而將啲真正有啲意思嘅書就擺埋一個櫃 但嗰個櫃都唔夠100本
我鐘意儲書嘅感覺

我睇書係會自動配音加畫面，
有時候會睇下成人文學。

睇緊《盲目的肉食主義： 我們愛狗卻吃豬、穿牛皮？》

本書想講人其實唔係雜食者，我地嘅身體構造更傾向消化素食，而所謂肉食主義背後係一個龐大嘅利益市場。簡單講，本書想說服讀書食少啲肉。我而家睇到三分一，仲未說服到我

另外睇緊吳煦斌嘅《牛》

我想推薦散文比大家，台灣作家胡晴肪，我覺得佢的洞察力好勁，唔知尼度有無同好

真係好好睇個十幾本放左上櫃
其次或者睇緊既係枱面
普通係既床下底

Agger.
拜年去人屋企會留意吓有冇書櫃，
可惜從來冇見到過。

想像力豐富

i know that feel

以前好鐘意睇小說
近期可能終於消化不良
轉型睇下呢類書

已經好耐冇睇書，最近睇嘅係世界末日與冷酷異境，好睇到完全停唔到，一口氣睇曬500幾頁

近排隈研吾 十宅論 出左台版
玩票性質建築理論
講城市重建果類又好好睇

買左冇睇既書擺左5，6年
唔知會唔會有機會睇

Journal 算唔算
日日都睇幾篇

我見好多巴打都有睇中國/香港既作者
但唔知點解我偏偏好少睇

年輕時讀的書，而家都唔啱看啦，我都丟左好多書。雖然唔想，昨日報野見到大學時期的剪報，好感動。但係書櫃愈來愈逼，總有丟的一天，想哭

無乜與趣，講故台嘅所謂甜故更加係

睇書會有聲畫係腦+1

我套歐洲戰後六十年擺咗幾年

買左好耐放左係屋企，無開過，搞到我想睇添
但無時間

又係村上，我近期先買左第一本佢既書，
the forest in Norway, 但未睇

絲打我都係睇緊類似既書
不過人類已經做左雜食者最少二十萬年啦

尼本我都印象深刻

我大約1個月睇1-3本書到，睇下忙唔忙同埋睇咩書
好似"群"我用左2個月先睇完

Norwegian Wood

睇下你心態係為工作定純粹鍾意睇

半個月無update 紅色大多數係未買嘅 但有啲已經買咗
呢個list係我覺得我會擺個櫃到幾十年嘅書
除咗男人唔可以窮

我都係買咗未睇。

御手洗潔系列

係比較難消化嘅，始終又長同埋個故事係咁喺兩個世界穿插
Btw YOGA FANS

btw 樓上個個稱呼村上春樹做村上
有冇人有睇埋村上龍

可正哥其實好通俗，但係我都覺得好好看

大部份都係經典書，BTW有3本天航

我通常叫佢村春
或者村老

看埋朝井遼就會看村上龍的無限清澈的藍，太概係尼個名

有冇人睇過「人類的故事」？

9譯only

劉以鬯我買咗本作品選集，
都唔錯。

有時明明有心水想買某本書，入到書店唔知做乜睇兩睇跟手又買多幾本書
份糧又唔係多，又唔夠時間睇咁多書，都唔知做乜買咁多書

啱 唔該晒巴打
想重溫白先勇

人間失格都係本必看的書

達哥推薦。

偏向寫人多過分析社會環境變遷，故事性强，文筆一流

當小說睇好好睇，但唔好期待嚴謹既歷史考證/分析

唔係咁鐘意睇文學
只鐘意睇知識性書籍

睇緊槍炮、病菌與鋼鐵

果本好早期
佢同村上春樹都係 出左名之後就好關懷社會咁
風格上基本上係
村上春樹=老婆
村上龍=老公

留個名
成日想開始睇書,不過冇睇開原來會無從入手唔知睇咩好

異鄉人其實我都想丟，有人想要可觀塘站問我拿

我已經睇緊喇
不過呢幾日太多功課做
無時間

話說有一次係旺角等緊人，無野做就行左上D樓上2手書店行下
(我多數買2手書，唔係下下買新書打幾份工都唔掂)
其實我只係係書局9行左15分鐘，唔覺意又買左4本書落樓

我住觀塘

前年書展買左未睇
好似會好正經 未有機會開頭

屌點解掉？
Btw想要

知唔知自己興趣係咩先?
歷史?愛情?推理?哲學?

依本都BOOKMARK左未買

人間失格驚睇完會好sad 講左幾年都未敢睇

我而家都只去圖書館借書看 屋企真係無位擺

睇書都要講

我好小借書，因為我好鐘意儲書

本書好短
一程飛機睇完

都係個句，屋企有位都要留比個仔放玩具，放佢d兒童書。擺係屋企，都會遲早被失蹤（老婆會靜雞雞丟）

睇緊

N-girls 育成記 / 卓韻芝
主要鼓勵女生outgoing d ,提倡yolo
睇完會有啲體會

What if (中文版）
有去慣誠品都應該知邊本
好正 講科學野
唔睇英文版因爲科學既名詞唔想查

俾我啦 我再俾你個仔

重新認識呢個世界
一定要睇

巴打有大屋企，好令人葡萄

睇左what if 中文版
唔錯

唔識pm你

第二本睇咗
不過好似睇完冇乜感受

睇緊下流老人

只係因為屋企除左擺書無咩其他野擺

我話要都唔理我

老老實實，異鄉人我都要看第二次先大概知佢想表達乜野

被愛因斯坦摑了一巴

最近翻睇返挪威的森林
諗住遲啲買本世界末日與冷酷異境

鍾意睇希臘史同小說
近排睇緊張愛玲覺得有d悶，有冇巴打都有睇但唔覺悶

非小說會想睇D心理,同人溝通既書
小說就冇乜特定,推理,科幻,愛情都得
有冇推介

Sorry miss左你的信息

我明佢講咩
但係冇想像中咁震撼

interesting?

Strong post留名

有冇人睇開東野圭吾

好少撞到有書的post，我不嬲以為看書係好孤獨的事，你講尼本我上個月先丟

心理既依本幾得意

推理我最鐘意東野圭吾同湊佳苗

早2日計過，睇過25本

就係看完一次覺得點解唔覺得得有人地講得甘好先看第二次。

我反而係細個無乜錢買書，通常去借書，到而家大個出嚟做野先賺錢買書

不過如果果個巴打要你比佢啦,我屋企有十幾本書未睇

唔記得「信」係咪佢寫 尼本強力推薦

我唔係小說撚
我睇「工具書」多

惡意好撚好睇

好 交埋essay睇
之後可以睇埋套劇

點解會掉既
我好似冇掉過任何書

半生緣
一啲都唔悶
嗰時開嚟睇
成兩個星期都偷偷上堂喺櫃桶睇

其實我成日睇完書都會冇咩感覺
唔知係自己問題定點
我睇完人間失格但冇好大嘅感受

張愛玲我第一次睇傾城之戀都覺得悶 搞到我之後都冇再睇過佢啲書

睇左一半平行世界的愛情故事，唔係好想睇埋落去

睇緊馬家輝龍頭鳳尾 幾鍾意啲文字 幾香港 仲係英治日戰背景 講gay佬
除左以上 本書都幾悶

搵緊本世界是平的/the world is flat同富蘭克林既自傳
有冇人唔keep

睇緊圖解哲學
夜晚唔小心睇到訓著

睇開本地小說
喬靖夫既武道狂系列、天航既D系列、君子街系列同愛情阿米巴都唔錯
近幾年好多傻鳩打住本土旗號要人支持
但文筆就廢到仆街 有啲仲連基本文法認知都無
故事又千篇一律 唔係講咩人性醜惡就講台劇愛情
屌你老母唔係唔支持本土作家 而係你寫埋啲垃圾出黎叫人點支持得落
係呀講緊你呀垃圾孤泣梁望峯Middle

行過書局留意下先

惡意係咪推理？

我有時會睇到喊

東野圭吾
信未睇過，惡意唔錯但唔係最好
第1點都係白夜行，第2我就鐘意異變13秒

最正都係解憂雜貨店

一看個名就知伏味

半生緣好睇呀

係咪日本仔個本，琴日經過書局揭過下

呢本冇睇，但都睇過幾本董橋，唔算悶。
佢係我睇過文字最靚嘅香港「現役」作家。

佢啲字係好enjoyable但思想上真係冇咩inspiration俾到我。所以冇睇了

我覺得自己個人好消極 好負面 好似唔識開心咁
有好想去改變 有乜書可以幫到我

白夜，解憂都看過，但都唔夠信好看，佢寫到我以為看緊村上村樹

聽錯咗人推介，越睇越亂

咁我堅持落去睇埋佢啦，下一本就睇半生緣
Btw可唔可以分享下你覺得精彩既部分係邊

第1本你應該搵唔到
如果未接觸過東野既，搵佢舊既又薄既試下先

其實幾好睇

btw 有冇人鍾意睇人文方面
以前好迷講北韓嘅書 但而家愈出愈多都唔知點睇
仲有睇過本講重慶大慶嘅都幾好睇

村上春樹大家覺得邊本最好睇

我就係睇緊傾城之戀覺得悶

都講緊兩三年前睇啦
記憶中嗰種寫感情嘅細膩先係俾我精彩嘅感覺
情節唔係好算好出眾

放學後同流星之絆都唔錯

人間失格真係咁正？

咁多巴打推介

嫌疑犯X的替身

我自己覺得麻麻

我下次買黎睇先,還掂我相信最終我都會睇晒佢D書
BTW,前面要你書個巴打唔見左

對孤泣既書情有獨鍾 而家翻睇緊 人性遊戲

我呢排賣哂佢啲書 得返一兩本

所以我淨係睇過一本"我們最幸福"，應該係市面上頭幾本，好睇的

I'm not alone
愛情小說嘅話 有本叫停車暫借問我覺得幾好睇
但幾年前睇情節印象唔太深 講唔到比你知

好呀 白色粉紅色咁架嘛

武道狂之詩我好鍾意個名 唔敢買 多謝巴打做白老鼠

咁多年本地小說剩係睇過停車暫借問，好野黎的

挪威的森林真係正嘅，但好多人為睇而睇，成個故事其實個結構好嚴謹，我自己覺得神係神在呢個位，但始終都係村春嘅入門作，村春嘅小說標誌性嘅都市孤獨感唔算好突出。《世界末日與冷酷異境》就真係好精彩，我自己認為係最好睇，覺得村春fans一定要睇呢本。

本野一開始好似好吸引，我睇左2頁就放低左

我們最幸福通宵睇
不過之後本本都差唔多
睇一兩本夠

睇懸疑小說多

呢本睇晒中英文版 都令我開始會睇講北韓嘅書
但借左比鄰居冇還啊屌

其實幾開心 發現香港有咁多人鐘意睇書

有無巴絲鐘意亦舒

賣倒

買左挪威未睇，睇完覺得正就買埋世界

btw, 《世》係早出過《挪》

X3
己放棄

我啱啱都有講 同好

不過通常書POST幾日就沉左

佢係到講哲學歷史
我本身以為佢係解釋每個哲學理論既意思

九把刀-勢如破竹的勇氣

我又覺得孤泣梁望峯嗰啲書可以作為培養閱讀興趣嘅起點，我細個都有睇梁望峯張小嫺，慢慢就開始睇其他書。

btw 巴打有冇睇過喬靖夫嘅香港關機？我幾鍾意但唔知點解講親喬靖夫啲人都淨係會提武道狂

宜本正呀，我勁想睇，可惜無錢買

好日式
心思好纖細
個故仔其他人講三言兩語講完
佢寫到親歷其景咁
睇完好sad

不過我男朋友睇左都話悶

真係好耐冇睇,最近睇完既已經係李登輝最新果本書

前排買左個上ted講talk嘅北韓女仔自傳 應該唔錯
如果翻到香港仲有呢個po我就睇完打下讀後感啦

放棄傾城之戀既巴打，考慮睇下半生緣

我有好多本張小嫺

無揭過就買
除非係大作，如果唔係我多數會即上網SEARCH下D書評

如果你係D 人生好有目標，好信人定勝天就唔岩睇，不過日本成日有天災，會比較少依類人

呢個post 令我bookmark左好多書
以前都會買書 覺得實體書好正好有風味
但始終無咁多位放 翻工翻學又無時間睇

之後轉左用kindle 係答車時間睇
夠輕夠方便
呢排睇緊冰與火之歌
睇到第二本 我諗我無一年都睇唔哂
不過我睇書多數會幾本幾本咁睇
而且會一路睇一路ff畫面
所以睇得好慢

我唔係，但已經夠灰，睇埋係咪會再灰d

24個比利

我係書展買 個時包實晒 睇唔到
平時誠品我會睇幾頁先買

睇開推理小說有冇同好 （東野圭吾唔算

人間失格好似係老婆勾佬嗰本??

其實一早係日本各類NTR系hential, H game藍本

見怪不怪好正常

有冇人有睇厚黑學

收工啦，留個位等自己知道追POST到邊度
聽日打第1本書推介比大家

作者自傳

呢本真係佢自身經歷咁濟
有興趣可以上wiki睇下佢背景

當年迷存在主義果陣好多人介紹入門係呢本，但睇完冇佢地講到咁有感受，其實係到底佢譯本問題定我自己道行未夠

故事係好簡單
令到讀書淨睇字感受到果種情緒係另一個境界

ps NTR唔係重點黎

中學果陣有排成日睇
但邊本好睇唔多記得 啲情節唔記得晒
印象中麵包樹幾好睇

你終究是會愛我的 幾正 有啲奇幻

推得咁快追唔切

呢本買左，其實岩唔岩想睇世界史既新手睇？因為我睇左頭果廿章覺的有少少難讀

買書好貴

鍾曉陽喺停車暫借問之後好似無以為繼

如果講本地文學小說，陳慧嘅《拾香紀》一定唔可以忽略

其實係悶，但好看。我都唔識點形容

近排睇緊道德騷擾

近排kindle買左本
講中國一孩政策
幾好睇 真正稱得上震撼
中國人真係好難理解

有，不過係工具書，所以都唔好意思喺啲睇咩書post講

呢本好野黎，我睇果陣感受好深

睇完劇集冇心機追小說

書寫到咁 就係大師

最近睇緊呢本 算係哲學入門書 平時搭車都會睇

我覺得ok, 佢本身係入門書
放鬆啲不求甚解睇左次先
反正世史讀一本實唔記得咁多野

如果想睇下有關世界歷史既書
有冇邊本唔悶，岩新手
我平時睇小說類多

其實，無所謂。總能從書中得到一些東西

bookmark定先，呢排睇緊類似topic嘅書

看過好多書，好多年後仲記得少少劇情，應該算係甘

睇緊武道狂之詩
大大話話都追左有7年

計返平均一頁好平

我終究是愛你的? google見到係呢個名
bookmark定先

岩岩睇完老人與海

終於有人覆我
我睇哂粟米，但真係唔覺得好深感受
唔喺美國生活覺得唔applicable

係 好可惜

講起本地野 好多人推李碧華 亦舒
但我真心唔鍾意果種銳利
覺得有d女作家情結矯枉過正
咁講唔知有冇人明

拾香紀會去搵下

有啲名過於實既感覺 可能我唔識欣賞
下本想睇1984

只係睇過停車 覺得好好睇

啱啱睇咗《助你好運》
通常呢類正能量型嘅書睇完冇咩感覺，但呢本反而令我諗通咗D野
同埋積極咗
而家開始睇森博嗣寫嘅《日本推理小說家教你看透人生內心戲》

張愛玲嘅小說都會睇到情緒好低落

我覺得好多香港人都會睇書，但未必肯花錢去買
最大原因係冇位擺
我自己都捐咗好多書出去

本地野劉以鬯

我自己覺得係因為故事比較易代入，而且果個年代對存在係好熱衷（Not存在主義）或者叫做生存的意義。震撼嘅位或者係荒謬論進入大眾視野嘅奠基，成本故事好似有d不知所云，但係正正夠貼地。依家以依個年代嚟睇覺得唔係人吹到咁好睇其實並唔出奇。

kindle撚留名

哲理野真係好個人

自己好鐘意嗰故仔

邊度有得捐？

睇緊尋秦記

咁又係，你講得好有道理
我睇緊Analysis of Multivariate and High-Dimensional data同R for Everyone

天航

李碧華我幾鍾意 胭脂扣印象好深
佢仲有啲作品係講嘢食嘅 幾得意
亦舒就一直都未有興趣睇

我覺得淺白易明 但未到人地講既咁神作
都唔差既

推薦你睇 廢都
主角叫庄夢蝶果本
幾年前睇完 到依家都仲未擺得低

白先勇嘅孽子，錢鍾書嘅圍城，好撚正

日日睇

1984 英文版我記得好快睇完

好開心 睇書post兩個鐘有15頁
多謝巴打開post

最近對哲學有興趣 借左兩本所謂入門書睇

我都睇天航，依家睇緊老殘遊記同衣魚簡史

各有各興趣，我好想有心機甘看下心理書，可惜真係看唔落

白先勇真係正
圍城好似開左個頭冇睇落去 搵日睇翻先

鍾意歷史書但係更鍾意人物傳奇，而家睇緊曹操正傳 其中一個我好崇拜嘅歷史人物
另外好鍾意睇脫北者同埋二戰幸存猶太人嘅自傳
同時好鍾意輕小說 屋企有成套狼辛同埋SAO
利申入書局10分鐘可以買到5本書

劉以鬯得閒就會重睇，話說上年去台灣見到有再版嘅酒徒同對倒，個裝幀設計靚到 跟手又買咗

脫北呢兩年有冇咩介紹 去左外國冇跟得咁貼

1973年的彈珠玩具
前段一路睇都悶悶地，去到揾到部彈珠機個度，睇到內心嘩一聲，覺得好正

今日講左今多書，今晚收工決定唔打機，看下書

會認住個佢地個名

我想中文文筆有進步 有冇咩書推薦
我唔太鍾意中國近代個種…覺得用字累贅

有無巴打有睇龍應台？

我係多倫多supway成日都見到人渣住本書睇
連油站便利店都有個書架專放小說唔係咩漫畫八卦雜誌
香港你搵個便利店有文學小說黎睇下

英文唔太好 我嘗試下
仲有本正義一場思辨之旅都未睇哂

慢慢來個本看過覺得唔錯

中學上堂接觸過覺得有啲悶 有冇介紹

剩係睇過親愛的安德烈、香港筆記同大江大海

我覺得佢個行動幾有意義，不過呢d好主觀。同埋佢結尾帶出果個msg我覺得幾好。

睇哂粟木係咪即係過左用粟米餵牛？

學緊塔羅

個人覺得目送都幾值得睇
btw親愛的安德烈

呢排睇緊呢本
本身睇開日本推理，湊佳苗幾乎本本都有睇過

我睇左酒徒，唔太岩我

董橋英華沉浮錄系列, 特別鍊字X句是禮貌

古德明出嗰兩本講中文敗筆都正

個人認為好過陳雲

哲學書有無咩推介

過左了
其實係開到眼光既
不過我岩岩睇完Sapiens，覺得相差好遠

親愛的安德烈，中學生可能看個時感受未必深

有間基督教機構有收，唔記得咩名
FB專頁書送快樂同精神書局
AEON每年都有一次收書行動

其實呢類睇得多都覺得大同小異(個人覺得) 近年睇得較多輕小說同埋歷史書唔知呢類有咩特別正，反而啲舊書好吸引，有本講猶太細路嘅《木箱上的小男孩》幾特別，成本書係用主角細個嗰陣嘅視角去寫，深深體會到當年猶太細路對成件事嘅睇法，本書好似係被稱為《辛德勒的名單》外傳(主角係俾辛德勒救的)。脫北者第一本睇嘅叫《這就是天堂》，睇完呢本就俾呢類書吸引咗

日本文學+中國文學同好者
睇完芥川既書 覺得唔係痴線佬都唔會寫得出
有時睇睇下好似睇deep web咁 覺得呢個世界好黑暗 好絕望

john hospers An Introduction to Philosophical Analysis
仲有本ethics

好多書買左總唔捨得丟，到的起心肝想丟，就諗唔到甘多野

人間失格算唔算係神作

中學睇過《五歲時，我殺了自己》同埋《九歲時，我殺了愛》，超震撼

睇書通常搭火車就拎出黎睇
John Berger上月去世，立即上Book Depository買返d經典黎睇

1984中間有好大段係故事裡面一本書嘅內容
長到我以為睇錯咗啲咩工具書
不過個故事好深刻 好好睇
睇完成晚訓唔著喺到諗諗諗

搵日去圖書館搵下先 會唔會好深嘅英文？

原來芥川係尼個風格，未看過佢，但都知道佢，可否推薦一本來

兼讀生
基本上一有時間淨就睇，本身無出去玩
其實唔用手機唔玩fb都大把時間淨落黎睇書

算算地 但又係睇到會覺得自己都就黎痴線 同覺得痴線佬先寫得出

我都有睇Statistic相關既工具書
工作都要用R

個人覺得1984中文版一定要睇志文出版o個個譯版先最有味道

我都唔捨得丟，所以GOOGLE搵下邊度有收書
本來想捐比孤兒院，但完全唔知咩可以用咩途徑

未覺得有可稱得上神作的書，如果真係要㨂一本，我㨂酒井法子的寫真書，真係神作，我為佢夢遺左唔知几撚多次

想問下巴打們大宰冶嘅 人間失格 值唔值得睇
好似幾吸引

殘體字屌你

5年前睇咗 幾好睇
之前出電影好期待 結果都係小說好睇好多
電影篇幅極短 乜都cut哂咁

唔深, 文筆流暢

哲學書會寫得比較嚴謹要適應

預睇得慢,好正常,切忌焦躁

我當時都即刻重溫返ways of seeing，呢啲書真係居家必備

要有心理準備睇完會癲

做開CD ROM，太少打字，見諒！

個期既日本作家都係痴痴地
我本身鐘意睇歷史系小說
香港既 拾香紀呀 舒巷城既書好正
台灣 白先勇既 台北人又正
芥川既遊記係好_正 完全寫出中國當年係幾咁差 低等同當時既生活面貌

咁講返芥川既作品 我好衰既 我會簡黎睇
個人覺得睇到心寒痴線既 地獄變真係 其中一個好好既短篇小說

芥川好似大部份係短篇，好多唔同出版社都有出佢短篇集，但入面收錄d短篇都唔相同
不過最出名同必睇一定係竹林中同羅生門架啦

點解
太哲學性？

湊佳苗

我睇中文版得四百幾頁嘅喂

講真本書好薄嘅，好快都睇得曬，起碼睇完都唔係浪費時間嘅

我依家睇緊 彭孟堯嘅 哲學入門想想哲學 大概了解緊哲學講咩 中文都要慢慢消化

近排睇完

沒有女人的男人們
挪威的森林
世界末日與冷酷仙境

黎緊睇 夏目漱石既"心",同"我是貓"

超級簡明版？

真係好快就睇哂

大同小異認同 但我本身對北韓都幾有興趣所以會keep住睇
這就是天堂我都有睇 好記得係因為封面幾靚就買左
猶太細路呢本幾吸引

近排開始會睇下書，都發現呢個問題
開頭會試下一路睇一路抄筆記，發現好阻住讀書個flow 搞到完全冇興致睇落去
仲會令到成個過程好似溫書咁，一啲樂趣都冇
依家試緊睇到某幾段有意思嘅內容就痴個label 書簽咗先，到睇完一個章節，先再睇返bookmark咗嘅內容，暫時感覺幾好
不過都再慢慢調節緊

btn 好後悔讀書嗰陣咁多閒餘時間唔睇書，到依家出嚟做野冇乜時間淨先開始喜歡睇書

的確係最出名 黑澤明拍到出名

沒有女人的男人們

呢度

呢本唔錯

思考的藝術：52 個非受迫性思考錯誤

試看其中一本先

多謝巴打

睇緊古文觀止下本 漫漫長路 依家先睇完爭臣論

拾香紀 個人認為半神神地作 好正
鐘意香港以前歷史文化更加值得睇 睇到好多生活面貌

夏目呢兩本我都想睇 等書評

哲學我想看，但唔知看唔看得落去。

我係會由頭睇過本書 但之後都係唔多記得
好懷念以前放學去圖書館借書 一日睇一本書嘅日子

呢本易明又幾有趣 睇睇下你會發現你平時原來都成日發左
睇完以後會減少呢類既謬誤

夏目漱石D小說真係好正，首先肯定唔會睇到痴線
同埋好鍾意佢嘅諷刺風格，幽默輕鬆

犯左

姐係講邏輯思考上嘅謬誤？

早排睇咗《如果這世界猫消失了》，讀得好輕鬆但會令自己反思，本書唔厚所以冇乜負擔
之後追咗本意大利嘅文學《玫瑰的名字》，其實一向追日本推理小說，不過呢本結合歷史、哲學、宗教同科學，所以成個推理過程好爽
宜家睇緊《山之音》，結合多篇短篇小說去描述日本老人對性嘅睇法，每篇好短所以臨訓睇一篇，而每篇都有關連，我覺得心理層面寫得好細緻

月手
有無人用iBooks 睇
都幾多名著

中定英 睇完電影冇耐買左英文版 但一直未睇完

最近睇完
金閣寺
最後的貴族

睇緊
人的條件
紅樓夢

推本也斯嘅《喝一口茶》，報紙短文合集，每篇都係200字內，好啱隨身帶著睇，本書類似也斯嘅觀察日記，可以學到佢嘅發現美學，適合入門同培養興趣。

自己前排睇完《雪人》，北歐嘅犯罪小說，來緊會出電影，推理來講比較薄弱，不如日本類型小說咁精細，但對北歐社會疏離冷漠嘅一面有較詳細嘅剖析，文字渲染力強，氣氛營造得好好。

宜家睇緊《浮生釣手》，作者喜愛古典文學，本書主題都係探討命運嘅問題，暫時觀感唔錯，但未睇完所以不便詳述，以免有偏頗，對希臘悲劇有興趣嘅朋友或者可以睇埋呢本。

Jist checked
The whole book hv 13 chapter.
Is it the same case in english version?

陳雲果兩本解毒我都覺得幾正喎，等我睇下古德明先

可能我睇開文史哲類書，每次睇我都會打notes
金句個d就另外有本簿仔記低

free？

睇完電影有興趣睇埋書

不過我打直睇

以前中學會睇得多啲書
好鐘意上堂偷偷地睇係櫃桶底睇書
以前成日係學校圖書館借東野圭吾啲書睇
而家好難的起心肝去坐定定去睇
一直都睇唔曬本人間失格

武道狂之詩十九卷

我殺了他

你果本好似太勁 好難比較既

same 仲有翻學放學都係拎住本書睇

Yes，好多都free 四大名著都有
又有古典書籍，其實都唔錯

最近睇緊夢中的橄欖樹

中意中意看也斯的人

咁我都係唔睇喇

我比較怕呢d

有無人中意睇余華

看過佢好多本，值得看

白先勇浸公子哥兒味幾吸引人

錢鍾書睇左圍城only
唔知點解覺得好市井 一般般
所以都冇睇佢老婆d書

村上春樹冇全部睇晒
私底下最鍾意佢本短篇集「神的孩子在跳舞」
成個picture好靚 冇見過更靚

追唔切post
原來連登咁多書蟲

中學時代成日睇
多數小說 第一本睇既係亦舒小說
衛斯理睇晒全套
另外都會睇名人生平 愛因斯坦之類
仲有仲有 李碧華 煙花三月 霸王別姬
白先勇
張愛玲 半生緣

余華d文字真係好靚
巴打有冇睇王小波

我都係
我果陣睇兄弟睇到停唔到

仲有一本睇完震撼到暈既書
本生不做中國人

但凡係披露中國國情果d書都好震撼
中國人真係好難理解

同問 想搵本譯得好少少嘅異鄉人

好耐冇見人坐車睇書
剛睇完哪一天没貓
目前蘇菲世界
利申返工時睇

啱啱買左本第七日
活着係我心目中係神小說

睇書打notes吸收到好多知識 真係會好飽好有滿足感 好幸福

同埋外文小說有時真係好睇譯者功力
就算故事幾咁引人入勝都好
譯得唔好 句子唔通順太生硬就會搞到無心機睇落去
大陸好多英文小說都譯得好差

呢個post推得咁快
我身邊冇乜人睇書所以見到有咁多人睇書好感動
有本叫做我想吃掉你的胰髒好似都唔錯
朋友話睇到喊

睇文史哲書我會寫notes，會寫低對一段文字/論點有咩疑問，睇下之後有無解答到。或者睇完一段有新嘅諗法，都會即刻mark低。好書可以帶畀讀者新嘅諗法，呢啲筆記可以畀自己睇返睇書嗰陣嘅思路變化。

我睇完冇感覺
但我明明都係嗰啲好悲觀好厭世嘅人

有冇奇幻撚
等緊本弄臣遠征好緊張

我都有睇 揾日睇多次
同意
有無睇兄弟
啲friend話太長唔想睇

想問大家有冇睇過劉以鬯
佢啲意識流小說我真係睇唔明
本酒徒睇左幾頁就冇心機睇

坐地鐵有位坐會拎出黎睇
不過如果又冇位坐又要多人咁就費事
坐巴士睇一陣就頭暈

有
屋企二百幾本書

原來香港仲有咁多人睇書

中學焗我睇
以前唔太鐘意睇書
都睇睇下書都唔溫又唔訓
睇哂先捨得訓

余華我看過活著，許三，都好多年前看架啦

我們仨睇到喊
因為有三個屋企人過左身
好身同感受

睇緊父酬者
之前想買英文原版竟然無貨

意識流
好耐冇聽過呢個字眼 真係好少同人講書

活著電影版好似都看過，電影中心做過，btw我成日一個人看電影，有無中意日本電影的巴絲係度，最近中意裕枝的電影

已經多到要用紙mark低自己睇過邊d
有時會唔小心買左重覆既書
乜類都有
要用腦唔用腦都有
不過書越黎越貴

看個名覺得伏，原來甘感動

我又係睇咗少少就放棄咗

真係冇人睇過

真心冇咩文學底子
睇得好吃力

啱啱因為執屋丟咗百幾本書
睇開日本各類小說，就係對輕小說無興趣
最近追緊所羅門的偽證，同宮部其他作品一樣前面舖排係會悶d甚至會悶死某d人，但睇晒就會代入感極強，一路睇會有畫面 睇完先睇劇場版 6本有排刨

Sorry係是枝裕和先啱

我以前細個睇過本書叫尋找前世今生之旅
唔知有冇人睇過呢

Food science我其實有興趣
不過可能呢本都出左十年，入面d概念或多或少已經喺其他途徑聽過

全英文既睇過 The Giver 幾正，唔難明。而大家睇緊1984

睇親都係舊書 有時間再追po

靜係以前上堂睇過打錯了

即刻係好讀搵到

哈 講起都有啲唔好意思
嗰陣係睇完eva 見啲人講意識流
就咁啱見到呢本書
睇咗陣已經唔知做緊乜

極之非常認同

準備買呢幾本
因為最尾果本未出想慳運費

lm

有app? android有冇

屋企好似有一本類似既野，new age 書黎，唔知係咪同一本

支持樓主呢類post好過出面啲人鳩up

睇緊哈利波利4 火盃的考驗

群好正, 但可能因為佢寫得太學術
所以我睇得好慢
海仲正, 用輕鬆手法講地球同海洋嘅起源
薛慶(即係個作者)呢一本<<limit>>我就覺得麻麻地

活著 兄弟

50度灰眼高手低浪費咗個好題材
twilight 特價買咗頭兩本
我捱完第一本直接掉哂兩本

記低左上面好多書

之前睇左《月亮與六便士》，大約係講一個男人有好工有家庭過住穩定生活，但突然拋妻棄子，走左去畫畫。聽講係用高更做人物藍本。
成日都覺得依啲不顧一切去做一樣野既故事好好睇

twilight英文我以前中學reading堂睇 斷斷續續睇左半年先睇完第一本
new moon開左個頭都冇心機睇 搵次睇戲算

有呀 勁鐘意睇
海街 比海還深 海邊咖啡屋

電影中心成日買唔到飛，有飛又唔岩時間 好灰
最近套幸福澡堂都無機會睇

本人比較俗 所以幾中意睇向西巴打既野 西謊極落呢本書我自己好喜歡
本土野有睇今晚打喪屍 外國野有睇如果這世界貓消失了同me before you都唔錯

如果鍾意故事性好強、章節分明、結構有序嘅小說，咁劉以鬯真係幾易入口 意識流有好多留白，叙事曖昧，好鬼多獨白同聯想，但如果跟到主角個思路，鑽入主角內心，就會覺得好睇

同人傾劉以鬯，一係好鍾意，一係就覺得好悶，永無中間

戲你睇谷阿莫算
或者你睇我下面個總結

一個青春期少女覺得自己同個鄉下小鎮格格不入
呢個時間識咗個壞男孩溝死佢點知原來係個吸血鬼
好快又收兵咁收咗隻狼人返嚟周旋喺個白面書生同肌肉型男中間. 完.

係一個童話故事

睇到以為自己明又發現諗錯方向

有無人係brandon sanderson 書迷

Critique of Pure Reason
生死愛欲—從希臘神話到基督教
思考的盲點
死後的四十種生活
瘋子的世界

失業好撚得閒

你好巴打，我生活圈無人中意看，每次都只能自己看

呢本睇到一半放棄左

死後的四十種生活，想當年看完，我係甘四圍sell比朋友

我就咁睇既 本身睇開輕小說但係唔會拎出街睇
理由只有一個 就係香港台灣出版既書普遍都大大本咁又重 根本唔方便拎出街睇
人地日本出版文庫本size既書先至係user friendly 細本 輕巧 價格又比較平
你話香港台灣因為印刷/文字問題所以出唔到文庫本小說
但係我最近追開青空文化出既掟上今日子就係呢種size 一睇就番唔到轉頭
明明好正 但係唔知點解就係唔普遍

呢樣真
有時真係好想識多幾種語言
睇翻譯始終唔係作者最真實ge感覺

都要甘你老母架啦

係得意嘅

睇緊God father
好大本

留名睇介紹

最近睇嘅係 李碧華作家嘅 霸王別姬 同胭脂扣
外國文學嘅話 姊姊的守護者 好值得一睇

巴打你好 我好幸福地女朋友唔厭呢類生活節奏慢既戲 陪我睇

一個講書既post居然推得咁快
好神奇

坐車瘋狂f5中

最近有時間重溫返A Song of Ice and Fire
等年中新一季劇集

Paperwhite真係正到暈

巴打你最近睇左邊幾套？

三毛

一年至少12本書

個post去得好快
mark低咗好多本書

個封面靚到
本來想買，但真係大本過頭

邊度買書平, 有幾本想買

博客來又未有優惠...

我好鍾意睇余華嘅長篇小說
活著，許三觀賣血記，在細雨中呼喊，第七天...
佢嘅文筆好感動我，成日睇到喊

旺角嗰幾間樓上書店都平過連鎖嘅

自己經歷就係中學時non stop 咁睇哂金庸同衛斯理就已經進步咗超多
個人意見要中文進步睇舊武俠小說無得輸

博客來無做優惠都已經平到笑
以我上次買颶光典藉卷2為例
香港買3xx 差唔多四舊
我上博客來買連埋速遞送上門都唔使三舊水

btw博客來呢排好似有做折喎

睇完嘅有余華本第七天
睇緊嚴歌苓嘅霜降
唔好屌我睇大陸作家

梁實秋我都推薦 唔知算唔算近代 小弟當年都係睇佢書增強文筆

同好喎 兄弟都唔錯

終於有人睇兄弟

留名

冇追post 唔知有冇重複
睇緊村上春樹嘅 你說，寮國到底有什麼？
睇咗大概1/3 感覺似係佢自己隨意寫，一個普普通通嘅旅行紀錄。主要集中係當地文化同當地人生活習慣。如果唔係村上春樹，應該冇咩人想睇

之前睇 賣吉者言，睇返張五常講97問題又幾準，仲話將香港看成一個民族

我睇陳雲本中文解毒先醒覺原來我平時電視報紙接收既中文係幾咁垃圾

增強文筆我睇19

John Green 我覺得 looking for Alaska 好睇過 the fault in our stars, 不過john green 風格寫愛情故事一d都唔cheesy, 好清新我覺得

當時去Amsterdam 有因為hazel grace 而去Anne frank house

而家做傳媒啲中文真係超垃圾
中文共化唔使講已經夠衰
仲要穿插好多無用嘅詞語令人覺得好似好有內容咁

係咪同劇集好大出入？

呢幾年一直都買好多書，但可以抽時間睇哂的書真係唔多
不過呢兩本真係唔錯

小王子的領悟，愈睇愈有共鳴。

呢本書花左我大半年先睇哂，斷斷續續咁，因為都幾難明，不過睇完呢本我就喜歡睇有關存在主義既書，結果最近都係睇哲學書多

kindle app
好讀download果度揀.prc
之後㩒open in kindle

與絕望奮鬥 依本書係令我開始睇報道文學依類既書
內容好寫實又會有好多反思

有冇影相巴打鐘意睇攝影書
想買本呂楠本被遺忘的人嚟睇

成日好想帶書搭車睇
不過真係好少pocket size既書
平時個袋已經好重帶埋書應該手斷
我寧願d書出到英文小說果種霉霉地但夠輕便
最近都係用app睇衛斯理多

竟然有同行

呢份都ok ge

最近都要數比海還深啦⋯⋯BTW我老婆淨中意pixar的戲。

鍾意ge書唔睇戲 鍾意ge戲唔睇書
（除左2001太空漫遊）

不如開返個post講戲

買kindle 啦！又輕又方便，睇得好舒服

衛斯理啲書好細本啫 (舊包裝)

要睇中文書有無storem

有冇人同我一樣買落好多書但冇乜動力打開嚟睇
BTW對上一次係睇緊芥川龍之介嘅散文

哲學類：《東方思想一本就懂》 對中國儒釋道思想 印度心靈哲學和日本禪學 深入淺出既介紹 推介！

社科類：同一出版社 《讓你看懂全球局勢的現代世界史》
入門書 由一戰講起

自己本身剩係鍾意睇偏門知識書同獵奇類,所以好少睇書

買左，但分上下兩冊，成日的唔起心肝睇

睇左人間失格 異鄉人
鐘意後者 個人覺得最後個幾頁睇得好痛快
依咖睇緊嘔吐

睇緊後來的事

竟然有同行

巴打推介邊本 for exam c

唔駛擔心
會睇到停唔到

印象中actex not bad

有一排鐘意睇關於北韓嘅書，有一本係講外國人喺嗰邊大學教書嘅經歷，啲學生係特權階級嘅關係所以其實識得好多嘢，暗地裡都知道自己個國家有幾封閉，另外講個老師同佢哋之間相處嘅事都幾有趣

唔明點解咁紅，我都係捱完第一本冇再睇

睇左幾個月終於差幾頁睇完少年維特的煩惱
多次睇睇下訓著左
道行低 唔太明呢啲文學作品

啲無知少女好易代入條mk妹個角色所以自然會紅

睇左3分一放低左 唔太鐘意呢隻文筆 好多日本翻譯小說都係咁 所以我麻麻地翻譯小說

有本封面好簡單既異鄉人譯得ok
但搵唔返

我都係睇到一半就放低左

冇追一陣個post 爆到咁既
太好了

老老實實，唔係個個講話好看的，都好看。 我都中過伏

樓主 識貨睇偷書賊

以前睇好多

入咗 u 有 reading 後就唔想睇了

東野都唔係本本好看，個人推薦，解憂同信

呢幾年都係睇d關於設計既工具書
呢排想睇番小說
買左如果世界沒有貓同我想吃掉你的胰臟
但麻麻地呢隻文筆
仲想睇下d詩詞 但好多都無乜講背景同解釋
有無推介

睇過呢本同傲慢與偏見
未夠水平欣賞，覺得好悶

傲慢我都唔得，看唔落

想睇推理小說
有冇巴絲有必睇大作介紹???

異鄉人
準備開始鼠疫

我就真係無乜文化底
淨係條友係到叫春叫足百幾頁真係好悶

睇左三次，無次睇完知道自己睇乜
不過幫到個人反思既，唔知係level問題定譯文問題啦

中年大叔尼個名好吸引

日本1941 幾好睇

有無人看過一個陌生女子的來信？

無咁誇 除非你係好唔鍾意睇負面野

利申睇左四五次

也斯嘅《普羅旺斯的漢詩》都好睇，香港作家中我最愛也斯，佢寫嘅嘢有生趣，觀察角度夠獨特，但又唔會好似劉以鬯、董啟章之流令人覺得有距離，我自己視之為枯燥嘅都市生活中最佳的調味品。

有冇人有睇湊佳苗d書
套反轉出日劇香港都未有書

有冇巴打睇過The Underground Railroad 心思思想睇 但係唔知會唔會難入口

好鐘意買書
但係睇書速度好慢

無甘誇，利申，看左一次

巴打推薦三本書附介紹，好有心

人間失格真係好睇人同年紀，某一個時期睇係特別容易進入，但都好危險，會沉溺係負能量中，我身邊朋友一位非常鍾意，佢對大庭葉藏個種頹廢同悲觀感同身受，另一個朋友就覺得係無病呻吟，唔鍾意

巴打正解，有陣時間中意看好blue的書，看得多連聽的歌都好sad

近排睇緊武道狂之詩

巴打有冇好blue嘅書推介？

一睇就存在與虛無?
有無睇過存在與時間?
現象學?
黑格爾?
康德?

好難得有人開書post，而且又咁畀心機，一定要支持

呢本真心正
仲有近排出左本《令人著迷的生與死》都好正

睇緊 開頭有少少悶唔知之後會唔會好啲

近期就吉田修一的公園生活

博客來訂左一月尾送到，不過未得閑睇前兩日行香港書局都唔見有

近排睇緊東野圭吾 空洞的十字架

請教康德入門

終於追完post
睇開哲學 經濟 心理學
好想推介一本書 沉思錄

最緊睇緊快思慢想

山德森d書正啊

孤泣真係好撚嬌情好惡頂真心唔明話好睇嘅人咩心態

巴打識貨
我除咗陣學師同無限之劍都買哂
佢成個系列都有關聯
希望山神夠長命

傾城之戀琉璃瓦嗰篇幾好笑

唔撚係孤泣都有人睇

前幾日買咗《O孃》
但仲未開始

文筆靚但係內容就

好少睇小書類書籍

小說類書籍先啱 自膠左

我頭三係
多崎作
國境之南
挪威的森林

鍾意村上嘅長篇多過短篇
上面幾位巴講嘅沒有女人的男人們係我唯一唔鍾意嘅村上作

睇完挪威好鍾意，睇完國境之南爬咗頭

最近睇咗關於跑步覺得好好睇
寫佢咁多年長跑同寫作嘅生活
了解到佢嘅價值觀仲裝咗嘢落袋
覺得係fans必睇

巴打有無睇晒四部曲？

快思慢想看左一半擺低左

天航既小說好正初中果陣帶翻學校勸人借黎睇

想問下有無人睇過 人類大歷史同從智人到神人（Homo Deus)? 使唔使本身有啲根底同睇中文版會唔會比較難明？
同埋蔡璧名講莊子好唔好？

前日睇完<<小王子的領悟>>，幾有共鳴，而且睇得明小王子好多後記既哲學reference都可以search下學下啲哲學concept
買左邊緣上的香港，揭咗幾十頁，引咗唔好齊澤克哲學思想，都唔易睇不過可以理解下唔少香港人心態同身份認同既緣由，唔同影片入面點樣演繹香港人形象等等
馮客本文化大革命--人民的歷史1962-1976都講咗文革比較少人知的問題，例如紅衛兵免費旅行將腦膜炎周圍傳，搞到起碼死左16萬人；知青上山下鄉既環境幾惡劣
有本逃生密技100招教走佬要準備乜，邊款物料既牆防彈有埋好多圖算幾易明
買左成屋書都未得閑睇

我最中意反而係談跑步

本身屋企都有好多書
而家旅居緊見到外國二手書店咁平幾個月已經又買咗幾廿本
睇完呢個post又多啲

唔捨得掉應該會寄晒返屋企

1Q84就中左伏

我
依排睇咗望鄉

我有提到呀，我都好鍾意呢本
呢本睇英文版，睇前特登睇埋Raymond Carver what we talk about when we talk about love

正
呢本講咩

竟然
下本都係打算睇世界末日

識咗個英國朋友都係村上迷
佢最鍾意發條鳥同1Q84

本身英文麻麻，但尼本係我唯一想試下看佢的英文版，因為村上真係中學就看到而家，所以看佢寫類似自傳的跑步同身為職業小說家，都覺得好好看，唔輸小說

聽風的歌唔知點解覺得好悶
睇到一半棄左

留名
讀書個時唔鍾意睇書 大個左先想睇
好後悔

洗乜後悔
肯睇幾時都唔遲

我係先睇後期作品再睇返前期
睇到聽風的歌感覺係鬆散啲

1973賴明珠譯本有講過，當時因為覺得主流讀者唔buy聽風的歌，所以出1973先，第二年先出返聽風的歌

雖然每一本唔係緊密連接，但明知係四部曲都想由頭睇 未睇尋羊冒險記同舞舞舞

好看個人，正如挪威的森林我看二次第一次看係中學，第二次係前几年又有挪威森林熱，我屎忽痕看多次，就覺得麻麻

遲開始嘛 返左工就少左好多時間睇
而家都有睇 不過睇得好慢

聽風我已經無乜印象

我大學先狂看閒書書，搞到defer，又得second lower，錯晒

最近睇緊呢本 有少少漫畫
呢本係個日本料理師傅寫嘅
連食用嘅器皿嘅用法都講得好詳細
值得一睇

絲打？

村上本來寫嘢都好西化
呢本真係出乎意料地好睇
不過無睇開佢啲作品而睇應該覺得好悶

btw 我係因為村上而去睇Raymond Carver同F Scott Fitzgerald

前果排好鍾意去書店睇晒d講食物擺盤書
食譜都有睇

小說撚，武俠，愛情，懸疑，推理都睇

有時會睇下其他參考書

覺得睇書好舒服，一頁一頁揭，又有實在感，鍾意夜晚係床到睇

誰說人類不理性？基因演化比我們想得更聰明

岩岩開始睇
自己比較鍾意睇non fiction

巴打點睇國境之南？
我睇完個心多咗個窿
仲空虛過睇完挪威

老鼠 傑
我對1973對孖妹印象深啲

德文書 做功課用 講統一後東德面對嘅問題

尋羊同舞舞舞我都未睇
好似冇左睇村上春樹ge心情

巴打英文好，我窄窄地。係誠品看左几頁英文版，就擺低左。你講個二個外國名，有無中譯本？

睇書名應該幾啱我

同道中巴

睇緊Roberto Ampuero 既<<斯德哥爾摩情人>>
前排就睇完大仲馬既<<黑色鬱金香>>，毒撚故事黎，好正

而家先睇緊1q84 第一本
好撚慢

漏左尼本國境之南，尼本我就無丟到，仲係書櫃。但十几年前看印象應該几blue下

細個坐唔定唔睇書
大左出嚟做野覺自己好無知，見識少就開始睇書，希望每個月都睇最少一本
最近睇緊窮查理的普通常識

睇開self development,心理, 哲學，科學同商業書

早幾日睇完what money cant buy, 感覺花太多篇幅論述，有心既巴打可以skip 住黎睇

挪威森林個picture好靚 好細個睇左兩個(20歲前)
仲好記得d片段 連顏色都想象到出黎
好靚

國境之南成年人世界
內歛d 唔係靠靚唔靚 完全情感支撐
睇完都傷心左幾日

不過挪威森林我冇買書 心目中映象好清晰 唔需要睇第三次了

尋羊好有故事性，有宏大一d嘅象徵寓意
舞舞舞好個人化，無無聊聊平平淡淡
兩本都好好睇，比頭兩本都成熟好多

睇緊呢本，呢個作者唔錯，佢有本書叫Love, Rosie做左電影，英文唔難。

余光中 記億像路軌一樣長

雖然成人好耐，但舊年看你的名字尼類電影都哭腫了眼

香港真係好遲.. 睇怕我都要學巴打咁訂返黎

yes 幾有趣

望鄉都唔錯
不過個人都真係覺得告白少女贖罪最好睇
法蘭西娃娃

講咩架

我都覺1Q84伏，book3 同book1&2 個主題好似轉左咁 真係skip左book3好過
我睇哂村上嘅長篇，最鍾意世界末日與冷酷異境 發條鳥、挪威、人造衛星都係我top4裡面

活著同人間失格真係睇到抑鬱返發

最近睇完：
解憂雜貨店
平行世界的愛情故事

睇緊：
海邊的卡夫卡
記憶像鐵軌一樣長
異鄉人
The Girl on the Train

想睇：
The Book Thief
我們仨
酒徒
心

外國撚 好多書借又難借 買又難買

呢本超正

文筆靚到

本酒徒續借咗第五次都仲未睇
我們仨又係睇到一半

前年俾公司放逐左去大西北
係天水圍圖書館搵到余光中本新詩集
睇到返工唔做野

雖然好主觀，但酒徒真係唔建議

有冇人睇過永遠的O

新海誠女仔睇冇咁感動
你的名字我未睇 想一個人睇

呢本書啲用字超級簡單
但係好好睇
係講一個男仔自細就臉部畸形
講佢開始返學嘅生活 點樣俾人歧視排擠
我鍾意呢本書嘅原因就係佢會有好多唔同人物嘅section
可以睇下係唔同人嘅角度係點樣睇主角
覺得本野幾有意思

睇緊本叫
Apples far from the tree

啱啱開始睇緊沈從文啲散文
之前睇過邊城真係好正

香港未上映，我就上網看左，一個人係房看。夜媽媽太好feel

最近睇緊西夏旅館

特登google
雷蒙德卡佛
弗朗西斯·斯科特·菲茨杰拉德

睇左10%到 其實幾流暢
意識流黎講斷片得唔嚴重
有d類似birdman
佢d文字功底麻麻... 好多"的"
故事啱啱展開

我反而鍾意呢本
例子好有趣同好深入
Justice先多理論喎

講永續農業同餐飲史

啱啱係地鐵睇完倚天屠龍記
隔離有個伯伯偷偷望過來 然後移過咗少少俾佢一齊睇

同感
不過我最愛始終係多崎作

. 睇左2/5 左右 本書講下人類發展又唔係好難入口 平時無睇開書唔覺悶

我前排都有重睇佢d短篇
佢真係痴撚線 個個人都善良到天使咁
個世界係佢眼中究竟係咩樣

最近睇完章詒和嘅《往事並不如煙》村上嘅《你說，寮國到底有什麼》 、卡爾維諾嘅《困難的愛》 、艾倫‧萊特曼嘅《愛因斯坦的夢》
而加應該會開艾可嘅《玫瑰的名字》
其他睇緊嘅有《不完美的正義》、《夢的解析》、What if

一陣返到屋企 我些牙下啲書出泥

關於存在主義（好多）：
卡繆
卡夫卡
太宰治
尼采
其他（哲學，心理學，宗教）：
馬基維利亞-君王論
弗洛依德-性學三論
奧修
李天命
仲有以前睇開啲衛斯理，金庸小說

因為依本書而愛上李碧華啲書
霸王別姬書個結局睇完覺得好心噏

巴打好勁，愛茵思坦的夢，我看唔明

睇返背景資料，知道聽風的歌係佢每晚酒吧半夜收舖到天光嗰幾個鐘寫成，比較返佢之後全職寫作嘅作品，係唔同味道

巴打真係好熟村上

係喎仲未有人講莫言
屋企有成set唔知邊本入手好

哈 我覺得公仔多過字的書唔抵買 多數係書店睇完算

岩岩完異鄉人

都係

唔係馬後炮 聽風的歌係有浸書生味

ps 冇特別研究佢d野

董橋我覺得悶

對倒都想睇，巴打有無睇過
btw我好鐘意睇天航

計推斷中國經濟track record，未見過有人係佢個皮

一直搵唔到借口睇佢d書
作為作家改個筆名叫莫言有d柒 (對不起)

呢本幾正，我睇原文

睇緊A clockwork orange
要開住Nadsat slang glossary嚟睇

我都係樓上有人提啱啱download
一係一齊開始睇酒徒

bookmark

好似阿爺都buy佢的意見，利申：係甘易聽過下佢的事跡，佢係大陸搞緊實業就唔多掂

我只會覺得聽風的歌係特別 但唔會推薦人睇

btw 沒有女人的男人們係唯一一本我講得上係唔鍾意
但身邊幾個朋友同呢個post幾位巴都讚

我有諗過睇, 但睇晒一次已經等於我睇六七本其他書嘅時間, 暫時唔敢挑戰

電影太正冇動力睇書

英文書有咩入門好

同你一樣自覺無知而追書睇，本窮查理的普通常識前年睇完，一直對本書念念不忘。
一直追緊蒙格老師既書單同睇書風格，自私的基因就黎睇完，準備開始睇十倍速時代。
最近執到本How to Lie with Statistics/Darrell Huff，好快d睇哂佢地

紅字同意
芥川想睇未有時間睇 想睇嘅夏目漱石都未睇哂

下次再挑戰下先，上次借左看左三四篇度就擺低

好似幾得意
Mark已book

A clock orange我睇過電影

男女睇係唔一樣
不過呢個書名有d柒唔想睇

太多書要睇成日亂咁搵借口del from wishlist

賴明珠喺唔知邊度講過，賴自己會每晚睡前睇一下聽風的歌，裡面放左好多想法值得挖掘
只係寫得鬆散 但係唔散又冇嗰種迷惘嘅感覺

唔知點解，沒有女人我覺得好過多崎。

animal farm

龍應台野火集

後期有點太嬌情

Animal farm係咪即動物農莊？尼本入門

Justice 睇晒成套youtube 之後懶得買所以冇睇

邊度有得買

其實係睇完關於跑步
覺得佢嘅思考方式真係好值得學習
先去刨晒佢嘅背景

同埋發現村上喺歐洲好受歡迎
同啲歐洲朋友交流時覺得自己是零 佢地先算村上迷

之前介紹位藝術家朋友睇村上
佢迷到聽晒佢喺書提過嘅音樂
連創作方向都影響埋

same 電影個主角太痴線

我嚟緊會睇話劇，特登做定功課驚聽唔明

睇緊野火集
d內容好似好重複

見到個主角咁對啲人覺得好淒涼

我都知自己唔算村上迷不過看書最緊要自己enjoy同作者感覺有connect（林鄭mode)就算

the great gatsby
Brave new world
Animal Farm

我都係睇中文版 好簡單吧

有無話鍾意邊類？

The Alchemist 英文夠晒淺
Animal Farm英文都淺

我其實都覺得有好多位都好似有矛盾 另外一個角度睇，又唔可以以而加嘅時間觀念睇其他世界嘅時間觀念
不過真係值得放喺書架，得閑攞黎讀下，思考下時間

英文小說鐘意睇返啲有電影改編嘅小說
貪可以先睇戲打定底
睇小說會易明啲咁
有冇人有好介紹

我通常睇完電影就唔會想睇佢本書睇完書就唔會想睇佢部電影

其實我都相信有d書真係要細嚼，可能要買返來先有機會慢嚼先明

其實娛樂性好強
依家諗返起 係人本性同倫理/法律之間角力
Kubrick好正

幾年前煲哂長篇 最有印象係挪威。
翻譯一定要睇賴明珠。買過大陸出版1Q84，譯到無哂味道

酒徒同對倒都好睇
如果本身都鍾意睇村上樹/龍
應該一樣會鍾意

快d去睇電影版 真心

中意睇詩詞文集

睇完真係覺得人性好醜惡

最愛舞舞舞
人物最愛老鼠

留名
因為結衣bb,最近睇梗日本史

Agger

Wt money cant buy d 例子好全面

我係因為佢拎左獎先借左本黎睇 但連果時睇嘅係邊本都冇印象
啊爸喺大陸買左成set比我到而家都未睇

被討厭的勇氣1&2

我啲朋友都咁講 話我唔識欣賞
又唔係柒嘅 致敬
我見親佢啲致敬書名都會買埋原版睇
早兩日見就買咗hemingway本men without women

每次去二手書店都清一大堆 然後過兩日睇完review又加返一大堆

睇返野火集
三十年如一日
香港每日都倒退緊

揮手
不過最新個幾本我唔係好鍾意
我鍾意睇推理性強啲個啲
而家睇緊人魚沉睡之家....睇左成個月

拍左日劇果套? 套劇比人投訴

之前睇左一次，今日又借來重溫。ok啦，而家鐘意睇D輕飄飄唔使用腦嘅小說，朝井遼D書幾啱我

村上話當年聽風的歌得一份原稿 就係寄去比賽嗰份
唔係拎咗獎佢都唔記得自己寫咗 亦都唔會繼續寫書
所以佢喺我心目中地位係神

以前我死去的家我都覺得ok

JAVASCRIPT THE GOOD PART
async await programming in c#

金庸《天龍八部》
第四次重睇！

無計既 有時都明白
其實套用係香港都岩
回歸大陸 香港人一個又一個開始痴線，芥川亦然
不過佢自殺「茫然的不安」又有少少家庭因素

野火集係報章登嘅文章嘅結集，唔係為出書而寫，重覆都唔出奇，目的係喚醒市民嘅民主、反抗意識
我記得睇序定評論嗰陣話，呢本書少不免有點媚俗
不過龍應台嘅文章係有感動人心嘅力量，無論係政治嘅野火集定歷史嘅大江大海，佢好似好知道讀者想知道嘅野咁

紅字+1

不是吧…
多崎作好多位我都好鍾意
例如白妞彈琴 作去搵黑妞 同灰田嘅相處
最鍾意係灰田爸爸講嘅故事
我鍾意到睇埋英文版去比較
仲聽咗巡禮之年隻碟好多次

我

認真英文係淺
又短

偷書賊我有但仲未睇
上年台灣博來客做特價+免費費
買咗成30本書

睇緊你一生的故事(Stories of your life)
個作者腦洞都幾大，中間有幾篇睇唔太明
鍾意巴比倫塔呢一篇，唔用科幻詞彙去講一個科幻故事

有冇人睇過？經典野

個人最愛Never Let Me Go

Me Before You同One Day都幾好

Crime Fiction可以睇Stephen King

無喊，但幾感人，好睇

睇咗喇
戲－＞書－＞話劇

有無關於生活感悟既散文推介？
唔想睇啲太沉重既
講開散文，劉克襄本兩天半的麵店好睇
啱星期六日唔係好想諗太多野，好悠閒過一個下午咁睇

係唔係有睇身為職業小說家
佢同時都有講，幾有直覺自己會攞新人變
獎

本身係王家衛迷都想睇呢兩本
經你講埋村上變成必睇
多謝巴打

早排出左本傾聽，收錄佢既演講講稿
我覺得都幾唔錯
不過感覺已經無左野火集嗰種氣焰
佢野火集真係寫到有共鳴

創新的兩難
Elon musk 自轉

尤其好多嘢睇落去覺得天馬行空
但事實係美國現實例子
覺得自由市場真係無道德可言

幫員工同陌生人幫壽保真係睇到好心寒
賣血又係好深印象

岩岩睇完《世界末日與冷酷異境》

點解會有咁多人覆
我收工5個鐘就多左幾十頁，我點覆得切你地呀
聽日返工先慢慢抄返低你地啲推介

六點左右都冇咁多版reply

近排睇緊一行禪師《如何愛》，字好少，但要用好多時間領會。

超鐘意睇日本戲
身邊無人鐘意睇，又係成日自己一個睇
但我又幾享受自己一個睇戲

算我錯，其實多崎都好啱我看，對於出來做野有返十年的人，佢的題材內容啱晒尼個年紀看

我今日都射左唔少波來追post

其實佢揀顏色係唔係有意思
我硬係覺得黑白妞係唔係同灰田有關，因為黑溝白變灰 佢裡面有個夢，同黑白妞啪啪啪，之後變左灰田
呢本唔係話咁鍾意，所以冇咩特別去思考

未睇
但賴明珠喺1973嘅前言到有講

我都享受自己一個人看，但係看完好多野想講，唔知點算

依家重新再睇多次where she went

我未得閒追，聽日先睇
btw你本書送左未？未嘅比我

Justice我都睇咗一段時間
好多理論 本身唔係政撚哲撚睇得有啲辛苦
但What Money Can't Buy完全係享受

To Kill a Mockingbird 啲英文唔輕鬆我覺得

可悲嘅係幾十年前寫嘅嘢到而家香港仲套用到

職業小說家唔使急看，正路

個位師兄無左影，官塘站交收ok?

你做咩劇透
我本身想講係去芬蘭個part好睇但都唔敢講

黑加白我都有咁諗過
灰田成part都係正 鋼琴師故事真係好好睇

你講起扑嘢
我鍾意英文版嘅情慾情節 無中文版咁露骨
但中文版嘅情感細膩好多

上連登開post

三體
我們最幸福
錢鍾書既圍城
金庸全集
余華既所有作品 許三 同 活著都好正
王小波既黃金時代
依家睇緊巴金既激流三步曲

我最近都追哂王家衛

成屋都係書 屋企人成日話d書搞到屋企運愈來愈差 輸輸聲喎。但講真都係實體書正好多

睇緊水清有魚， 一本關於經濟既書

我都有呢本
佢嘅演講，好快就可以令人get到發生咩事，同時有講出到佢嘅想法
冇嗰種氣焰應該正常，野火集係喺佢剛回流返台嗰陣寫，好似一個西國思想嘅西國人睇當時寫會嘅腐敗咁，我都睇到好激昂

我都住kt,過兩日好無，聽日唔得閒

啱呀
揭實體書個種感覺同個紙香無得頂

突然醒起，如果你中學畢業有返十年，可以看大陸作家，張嘉佳的「從你的世界走過」，最近佢的擺渡人上左畫，本身想看，但係見到甘多大明星演，就打消念頭慳返几草野

黃金時代好sexy 王小波少人睇
三體隔離post講冇乜人理

巴金一路冇睇
中學時代書友成日推我睇 不過我地眼光好唔同唔理佢

The Mythical Man Month
The Head first series

我返官塘，就你

呢個唔止係講擺盤
講埋陶同瓷嘅特性、筷子、杯同埋彩釉
仲有禮儀等等

好多篇嘅內容都喺唔知邊度出現過，例如wiki

所以咪話唔急看，即係無乜看頭

陳清揚同王二

大陸戲唔識欣賞
之前非誠勿擾d人話好正 得舒淇正唔算正lo唔該

師兄有無多少少介紹？

三十歲人看最正，講真尼本輕鬆易讀，我本書唔知擺邊，要時間揾下，揾到送比有心人看都無所謂。

我睇過最sexy 第一係廢都 第二係黃金時代
三部曲一路冇機會睇青銅

你好似好多貨咁

終於有書post

開定新post都得

有d書看完就可以掉得，好看都係甘話。

Justice真係好多人推介
To kill a mockingbird 好似被定為成長小說，我覺得好似俾小朋友睇咁，或者俾家長睇，每章都好似教你一d野俾d message你咁

王小波功力真係好勁，寫到個故事咁sexy但同時又唔淫

睇左偷書賊，買左遲緩的陽光未睇
免運費對翻香港正價買應該差唔多6折不過果陣無買

佢每一個例子 我個腦都會正同反打一次交

好多人看偷書賊，唔知點解我對暢銷排行榜上的書無乜興趣，好怕係營銷出來的野

嗰part太重口味，無辦法釋懷

仲有上面巴打講莫言，我睇過紅高樑，生死疲勞，酒國，檀香刑，豐乳肥臀
推薦睇檀香刑先，果種小說夾雜少少戲曲既文筆好有特式

依家重睇返薜西弗斯的神話

好鍾意佢入面個種想法

睇多次都係覺得學到野

依家想睇埋沙特本存在與虛無

講真依家張書單長到都無可能睇得曬

Mark低尼本先，今日mark左4本書，感覺唔係渾渾噩噩過左一日

我覺得書單尼家野得啖笑😂😂😂

我都開始睇緊justice
唔係睇左好多但覺得D case 幾有趣
What money can't buy 都想睇

唔好齋mark, 要坐言起行, 每日keep住有閱讀既習慣

好開心搵到知音人

蛙，檀香刑都幾好睇

英文版無咁重口味 好輕鬆

同埋想問下各位巴絲會唔會買二手書
有冇邊間推介

啱呀 小說類就話可以快少少清

非小說個d就⋯

三十年前既台灣
依家呢一刻都好有共鳴
好似仲有本請用文明來說服我
都係唔錯

唔知有無出劇
但書就真係好好睇
唔係無聊心靈書
好有啟發

What money cannot buy?看左一半就擺低，覺得成本書開始重覆同一理據甘，利申看中文版。有無巴絲有同感？

我鍾意太子間我的書房
佢地個Facebook Page成日update收咗咩書返嚟 可以留書

而家喺外國 有時見到正嘢會叫朋友幫我去買咗先

台灣野，我只看李敖

我有時去旺角序言書店度執

講真香港二手書風氣唔太盛

練乙錚嗰本？
幾好但又唔係話好突出，好多同類野
練sir桴x集同後期社評結集先係勁野

做野真係忙，仲要OT，逼地鐵又無心機看書，成日on77

成日去書局買一兩本書，但書單都會多左十本八本不過過咗一排唔少書都無咁有興趣睇

如果應付到 呢類書都係睇返英文好啲
好耐之前有朋友送咗中文版Justice俾我我睇咗兩頁都睇唔落去
過咗陣自己買返英文睇就好流暢

同埋個人覺得呢本書啲例子大部份亞洲都未有 中文好難譯得準

練sir社評結集

練sir寫政治好好看，經濟野我看唔明。

再一次利申，英文麻麻

佢讀數出身又寫得嚴謹，係睇得吃力

睇緊血田
主題係宗教與暴力的歷史
利申唔係耶撚但係好鍾意睇講西方宗教嘅書
有冇同好

如果書局無或者比較新而且減得多會買
推薦北角精神書局，書流轉得比較快，唔少比較新既書

另外柴灣有神州舊書，西環有精神書局（西環店）,校友書局等等，炮台山有森記（一邊新書一邊舊書）,筲箕灣有協益，北角有青年書局，旺角西洋菜街唔知有無

森記
老闆娘收養貓貓 想幫下佢地

依家都係臨訓先睇架啦

叫做睇幾頁keep住個習慣羅

過去几年看佢信報專欄都係政治野就追，經濟野同林行止一樣甘深，又引經據典甘。夾硬看都看唔明

最多咪我的書房，但二手來講都唔係話超平（正價一半）

大埔解憂，少但平（一般20蚊本）

我要睇哂睇緊個堆書先
始終鐘意有書係手，係網上睇中文書係睇得慢好多

Jack Reacher, Harry Bosch, Jack Ryan 基本上睇晒

宜家追緊Gray Man series. 好有Jason Bourne戲 feel

Robert Ludlum 原著Jason Bourne 八十年代寫都正

我等緊颶光3
迷霧紋太少女我唔收啦
係圖書館借算

人類嘅身體構造更傾向消化素食？真係好新奇嘅想法，好想睇吓佢D論據

係我 bookmark左

慢慢睇多幾次囉唯有

甘咩撚
幾呀

應該係我唔識欣賞
the great gatsby悶到

有睇god illusion

真係屌耶撚屌到啪啪聲

有無巴打好似我咁，買書只係為儲，我次次係圖書館睇完之後，覺得好好J既就會買，得閒先回味下

本書我係書店睇左少少
講左一陣都未入到正題
Feel到個作者根本敦波鐘

我的書房舊年搬新舖時幫佢執過下，啲書真係多到唔知點擺好

嶺大新開咗間虎地書室
元朗大橋街市入面都有間好細嘅

依家已經又爆哂

留書功能開始失效，老闆有時都揾唔到啲書喺邊

痴左線

原來香港仲有咁多人有睇書習慣

平時身邊d人都唔睇書，想傾都無得傾

利申：有看書，但無習慣，我出返去先

話說西西既像我這樣的一個女子都好好睇
發現好似冇人講過佢

冇人睇過？

大亨小傳睇英文定中文? 呢本書講既不過係一條有錢毒撚比人妻玩既故事，毒撚睇會好中，所以我覺得好正

同埋呢本野適宜中英對照咁睇，但一定要搵啱譯本，如果唔係睇鳩譯慘過食屎。睇英文就係欣賞佢d文筆，再睇中文既妙譯，先至有趣味。

個人就推介翻譯家喬志高版本，<<大亨小傳>>一名都係由佢奠定，係由林以亮一篇文章引用過黎，佢譯得好精彩，但本書絕左版啦。

我都係
幾乎冇一個朋友睇書

莫言推介《檀香刑》同《豐乳肥臀》，文集《冰雪美人》都唔錯，《紅高粱家族》個人覺得名過其實，電影好睇過小說。

國家地理雜誌同Bloomberg

肉食主義果本我之前都想買，而家等埋巴打評論先
<<牛>>好唔好睇？見響序言好似上咗暢銷榜，但我唔知本書乜野來頭，點解咁多人買

我睇英文

Le度$1600有找，好抵屌

巴打都好過好多人啦

係外國睇書是常識吧 係香港就係興趣

仲要d人：嘩！你睇書架！咁文青既

唉，睇書姐唔使咁誇喎

咩書都係睇鳩譯慘過食屎
其實好想睇thinking fast and slow又唔想睇英文
但係 譯者：洪蘭

有睇小說都已經好好
唔好話要睇文史哲

睇書響香港由一項日常，平常既野變做好特別既活動

嘩呢個post推得咁快既，而家先睇到
利申： 長期有5本書左右係圖書館借返黎，每日返工都帶書搭車睇

呢個譯本網上有得download
呢本我覺得好正

有睇過
不過就只係睇過呢本

鐘意睇翻譯小説
去書局睇咗簡介
暫時想買有
-決戰王妃
-死者no.19
-異能時代
-那不勒斯的故事
-蟲林鎮精綴師

有無巴絲睇過?有無邊本值得你推介？
另外睇完思裂之後想睇下講多重人格嘅書
除咗24個比利？有無邊本推介

身邊冇人咩人睇書，就算睇書都未必有差唔多口味

睇過，呢本ok呀
係唔知我城做乜 要搵日翻睇下睇下有冇新體會
仲有好多都未有人講啦，1984好似都難得未出現

洪蘭喺譯者黎講都算出哂名

我想。 其實，感冒是無藥可治的。

一見到個譯者名 想睇都卻步
睇嚟呢本都係要睇返英文 不過要等好得閒先會有心機睇

其實我覺得哩本好撚好睇

頂 伏已中 雖然本書係人地俾我既

睇書po都可以一日爆PO
連登巴絲真係好撚高質

未睇呀 諗住睇完第七天先

Stephen king
Different seasons

巴打有包開書？

正想講，我城睇左廿幾三十頁，頂唔順放棄左

佢其他作品係咪咁架

書櫃爆左幾個月 好耐冇買新書/睇新書
各位覺得買部kindle睇書抵唔抵玩？

像我這樣一個女仔唔係中學規定要睇ga咩？白先勇台北人都係，仲有魯迅吶喊

買左都係會貪方便用電話睇

挪威的森林中二已經睇左，但果陣其實睇唔明，淨係知有性愛情節
然後再翻睇一次，連埋電影，慢慢感受到個氣氛。
到依家諗返個故事都幾灰下。
冷酷異境其實大概講乜？放左係床頭太厚無動力掀

有冇人有推介既散文作者呀？

之前睇既都係老牌作家：龍應台、余光中、陳之藩⋯

想睇下d新作家

利申：陳之藩fans，好鍾意睇佢寫遊學記

之前邊城睇到一半頂唔順
節奏太慢
或者係我個時仲係中學雞睇唔慣掛

冇規定啊 講都未必識

我果陣台北人係

另外兩本唔係

但我唔記得哂台北人講咩

中意睇懸疑小說 東野圭吾 等等等等
主要都係日本書多

我爆左n世
依家晚晚同d書一齊訓

Kindle我用過覺得還好，不過手機係方便d

抵 好正
日日都用

1984
以小勝大(david and goliath 中文版)

胡晴肪

手機太多引誘，睇睇下會忍唔住做其他野
kindle淨得睇書一個功能，上網慢到爆，可以好專心咁睇書

最近想睇英文書
其實香港邊度仲有英文書買？
香港啲英文書局好似執得七七八八
想睇 non fiction 英文書

長時間睇書kindle好好多
可以裝好多書
英文又可以即查
電量又長
去旅行一流

Kindle 電子書

台北人入面有好多短篇小說
最鍾意都係冬夜
assignment ge reading report就係寫佢
好正

之前用kindle
後尾轉左kobo mon大d睇埋漫畫
不過我唔好意思係出面睇 好似好扮野

去bookdepository訂算

最近好鐘意睇日本文豪個類
芥川好耐之前睇開，好正
仲有希望睇得完本索多碼120日

對塔木德都有興趣

英文其實都好易睇
本書好短 寫得幾靚
btw 毒撚比人玩睇完我都係咁諗

最憎就係以前中學一定要迫你睇書，一諗到要寫讀書報告就望而郤步，結果<<唐山大地震>>，<<香港之秋>>，<<這本咖啡的溫度剛好>>一本都無睇過。

自己圖書館借，又慳錢又慳位

最show quali應該係遊園驚夢 有part意識流
太耐都唔多記得了

btw我唔得入面係咪有篇寫基情 定係將作者同入面角色混淆左

bookmark

話說有時去書局睇下陶傑 好有娛樂性

我睇完目錄就寫

我果陣好似都係得台北人一定要睇 其他兩本上堂都有講
btw 白先勇我鍾意紐約客多啲

細個好鐘意睇推理，懸疑小說。歐美到日本都有睇。但係都係鐘意歐美作家(阿婆/queen)多d

印象中有 但佢太多篇有講 都唔係好記得邊篇打邊篇

19以前d文靚d, 而家太多時事評論

陶傑條友仔真係痴線架，佢到底睇左幾多書先知咁多野

有無巴打坐車會用電話睇書
我坐車用電話睇書睇到有散光 但坐車睇實體書又會頭暈
巴打們有無d方法可以令用電話睇書無咁辛苦

睇左唔少經典classic小說，有無巴打可以介紹d當代經典，例如Stephen King 果d邊本好，太多唔識揀

芥川 擅長心理分析，佢早期D改編古時民間故事的短篇好睇D，後期D現代小說普普通通.

全是短篇，可以睇吓 芋粥丶竹林中丶鼻、舞會丶地獄變丶河童丶西鄕隆盛等等

仲睇緊發條鳥
一返工就睇得好慢
之前買了本太宰治的散文集
唔駛半日睇晒

可以開定第二個post

睇緊
正義一場思辦之旅

仲有神曲

世界有兩條主線，單數章節係冷酷異境，雙數係世界末日
冷酷異境裡面嘅主角「我」，係做類似將資訊加密嘅人員，以佢組織嘅對頭人就係解密咁啦，「我」被捲入兩個勢力嘅爭鬥中
世界末日裡面嘅主角「我」就由一開始就進入左一個俾高牆圍住嘅地方，「我」要被迫同影子分離先可以喺呢個地方生活，而呢個地方嘅人係冇心
可能唔知我講乜同我講唔出點解好睇，因為我想盡量唔劇透 只可以講兩條線好有關聯

呢個youtube有片，我覺得生動d

呢本嘅雙線寫法喺日後1Q84, 海邊的卡夫卡都有用
我唔敢話村上係第一個咁作，不過呢個寫法應該影響左唔少人，例如董啟章嘅天工開物，就以雙線寫就，連章數嘅標題都用相同嘅形式命名

多謝巴打分享

Online bookstore, say Book Depository
好似無運費，有時有折，幾化算

像我這樣的一個女子唔係咁，我城係專登咁寫
雖然我唔知本野做乜，不過本野好經典，董啟章講過香港文學最重要嘅三本作品係酒徒、我城、剪紙

你寫咗係 goodreads 咪叫大家自己去睇囉
有無參加佢個 reading challenge?

四季奇譚同手機好正

書post都爆

我以前會睇書，但只係睇小說類
我可以一睇就唔停，但近幾年好忙，一本書都冇買過

雖然有個文學fd話陶傑d散文唔入流，但係我覺得好好睇，文筆算係細膩，尤其泰晤士河畔頭嗰幾篇嗰陣淡淡嘅愁緒真係幾過癮 不過我知我睇得少先會睇唔出佢嘅弊病